%@metapost:translation404exo005.mp
%@Dif:2
$ABCG$, $GCDE$ et $EGAF$ sont des parallélogrammes.
\[\includegraphics{translation404exo005-1}\]
Recopie et complète les phrases suivantes :
\begin{myenumerate}
  \item Par la translation qui transforme $A$ en $B$, le point $G$ a pour image\ldots.
  \item Par la translation qui transforme $E$ en $F$, le point \ldots a pour image $B$.
  \item Par la translation qui transforme $E$ en \ldots, le point $F$ a pour image $A$.
  \item Par la translation qui transforme \ldots en $F$, le point $D$ a pour image $C$.
  \item Par la translation qui transforme $A$ en $G$, le point $E$ est l'image de \ldots.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Travail sur la liaison {\em translation -- parallélogramme}.